#summary fudannlp程序接口
#labels Featured

<font color="#FF0000">最新版请参考发布包内example示例。</font>

 # 分词：
{{{
import edu.fudan.nlp.tag.SEG;
SEG tag = new SEG();
String str = "新浪体育讯　北京时间4月15日03:00(英国当地时间14日20:00)，
2009/10赛季英格兰足球超级联赛第34轮一场焦点战在白鹿巷球场展开角逐，
阿森纳客场1比2不敌托特纳姆热刺，丹尼-罗斯和拜尔先入两球，本特纳扳回一城。
阿森纳仍落后切尔西6分(净胜球少15个)，夺冠几成泡影。热刺近 7轮联赛取得6胜，
继续以1分之差紧逼曼城。";
		String s = tag.tag(str);
		System.out.println(s);
-------
output:
新浪 体育 讯 　北京 时间 4月 15日 03 : 00 ( 英国 当地 时间 14日 20 : 00 ) ， 
2009 / 10 赛季 英格兰 足球 超级 联赛 第34 轮 一 场 焦点 战 在 白鹿 巷球场 展开 角逐 ，
 阿森纳 客场 1 比 2 不 敌 托特纳姆 热刺 ， 丹尼-罗斯 和 拜尔 先 入 两 球 ， 
本 特纳 扳回 一 城 。 阿森纳 仍 落后 切尔西 6 分 ( 净 胜球 少 15 个 ) ， 
夺冠 几 成 泡影 。 热刺 近 7 轮 联赛 取得 6胜 ， 继续 以 1 分 之 差 紧逼 曼城 。 

}}}

  # 词性标注：
{{{
import edu.fudan.nlp.tag.POS;

POS tag = new POS();
String str = "新浪体育讯　北京时间4月15日03:00(英国当地时间14日20:00)，
2009/10赛季英格兰足球超级联赛第34轮一场焦点战在白鹿巷球场展开角逐，
阿森纳客场1比2不敌托特纳姆热刺，丹尼-罗斯和拜尔先入两球，本特纳扳回一城。
阿森纳仍落后切尔西6分(净胜球少15个)，夺冠几成泡影。热刺近 7轮联赛取得6胜，
继续以1分之差紧逼曼城。";
		String s = tag.tag(str);
		System.out.println(s);
-------
output:
新/a 浪/n 体育/n 讯/Ng 　/v 北京/ns 时间/n 4月/t 15日/t 03/v :0/v 0(/v 英国/ns 当地/s 
时间/n 14日20:00)/i ，/w 2009/10/l 赛季/n 英格兰/ns 足球/n 超级/b 联赛/n 第3/m 4轮/n 
一/m 场/q 焦点/n 战/Vg 在/p 白鹿巷/ns 球场/n 展开/v 角逐/v ，/w 阿森纳/nz 客场/n 
1比2不敌/i 托特纳姆/nr 热刺/v ，/w 丹尼-罗斯/nr 和/c 拜尔/nr 先/d 入/v 两/m 球/n ，/w 
本特纳/nr 扳回/v 一/m 城/n 。/w 阿森纳/nr 仍/d 落/v 后切尔/nr 西6分/t (净/a 胜球/n 
少1/n 5/v 个/q )/n ，/w 夺冠/v 几/m 成/q 泡影/n 。/w 热刺/v 近/a  7轮/n 联赛/n 
取得/v 6胜/v ，/w 继续/v 以/p 1分/v 之/u 差/Ng 紧/d 逼/v 曼城/ns 。/w 
}}}
  # 实体名识别：
{{{
import edu.fudan.nlp.tag.NER;
NER tag = new NER();
String str = "新浪体育讯　北京时间4月15日03:00(英国当地时间14日20:00)，
2009/10赛季英格兰足球超级联赛第34轮一场焦点战在白鹿巷球场展开角逐，
阿森纳客场1比2不敌托特纳姆热刺，丹尼-罗斯和拜尔先入两球，本特纳扳回一城。
阿森纳仍落后切尔西6分(净胜球少15个)，夺冠几成泡影。热刺近 7轮联赛取得6胜，
继续以1分之差紧逼曼城。";
		HashMap<String, String> s = tag.tag(str);
		System.out.println(s);
-------
output:
{北京=ns, 拜尔=nr, 阿森纳=ns, 曼城=ns, 丹尼-罗斯=nr, 白鹿巷=ns, 英国=ns, 英格兰=ns, 托特纳姆=nr}
}}}